export const data = [
  {
    category: 1,
    question: "Nivel 1.	Donde se encuentra la torre Eiffel",
    choices: ["a.	Nueva York", "b.	Paris", "c.	Londres", "d.	Dubai"],
    answer: "b.	Paris",
  },
  {
    category: 1,
    question: "Nivel 1.	Cual es el tercer planeta del sistema solar",
    choices: ["a.	Mercurio", "b.	Saturno", "c.	Tierra", "d.	Jupiter"],
    answer: "c.	Tierra",
  },
  {
    category: 1,
    question: "Nivel 1.	Cual es la moneda oficial de Estados Unidosta",
    choices: ["a.	Dolar", "b.	Peso", "c.	Libra", "d.	Euro"],
    answer: "a.	Dolar",
  },
  {
    category: 1,
    question: "Nivel 1.	A quien le crecía la nariz cuando mentia",
    choices: ["a.	Pinocho", "b.	Dumbo", "c.	Stitch", "d.	El rey leon"],
    answer: "a.	Pinocho",
  },
  {
    category: 1,
    question: "Nivel 1.	Que país tiene forma de bota",
    choices: ["a.	Colombia", "b.	España", "c.	Brasil", "d.	Italia"],
    answer: "d.	Italia",
  },
  {
    category: 2,
    question: "Nivel 2.	Qué instrumento óptico permite ver los astros de cerca",
    choices: ["a.	Microscopio", "b.	Telescopio", "c.	Lupa", "d.	Camara"],
    answer: "b.	Telescopio",
  },
  {
    category: 2,
    question: "Nivel 2.	Cuál es el primero de la lista de los números primos",
    choices: ["a.	5",  "b.	9", 'c.	8', 'd.	2'],
    answer: "d.	2",
  },
  {
    category: 2,
    question: "Nivel 2.	Cómo se llama el estadio del F.C. Barcelona",
    choices: ["e.	Camp Nou", "f.	Santiago Bernabéu",  'g.	Allianz Arena', 'h.	Parque de los Príncipes'],
    answer: "e.	Camp Nou",
  },
  {
    category: 2,
    question: "Nivel 2.	Quién escribió Hamlet",
    choices: ["e.	Dante Alighieri", "f.	Edgar Allan Poe",  'g.	William Shakespeare', 'h.	Oscar Wilde'],
    answer: "g.	William Shakespeare",
  },
  {
    category: 2,
    question: "Nivel 2.	Cómo se llama el fundador de Facebook",
    choices: ["e.	Steve Jobs", "f.	Mark Zuckerberg",  'g.	Bill Gates', 'h.	Elon Musk'],
    answer: "f.	Mark Zuckerberg",
  },
  {
    category: 3,
    question: "Nivel 3.	Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano",
    choices: ["i.	Corazon", "j.	Pulmones", "k.Higado", "l.	Piel"],
    answer: "l.	Piel",
  },
  {
    category: 3,
    question: "Nivel 3.	En qué año se produjeron los atentados sobre las Torres Gemelas de Nueva York",
    choices: ["i.	2001", "j.	2010",  'j.	2010', 'l.	2002'],
    answer: "i.	2001",
  },
  {
    category: 3,
    question: "Nivel 3.	Cuántos lados tiene un hexágono",
    choices: ["i.	12", "j.	6",  'k.	8', 'l.	4'],
    answer: "j.	6",
  },
  {
    category: 3,
    question: "Nivel 3.	De qué color es la bandera nacional de Francia",
    choices: ["a.	Rojo, blanco, verde", "i.	Azul, blanco y rojo",  'j.	Blanco, azul, amarillo', 'k.	Azul, blanco, verde'],
    answer: "i.	Azul, blanco y rojo",
  },
  {
    category: 3,
    question: "Nivel 3.	Cual es el país mas grande del mundo",
    choices: ["i.	Canada", "j.	China",  'k.	Estados Unidos', 'l.	Rusia'],
    answer: "l.	Rusia",
  },
  {
    category: 4,
    question: "Nivel 4.	En qué año llegó el ser humano a la Luna",
    choices: ["m.	1961", "n.	1970",  'o.	1969', 'p.	1980'],
    answer: "o.	1969",
  },
  {
    category: 4,
    question: "Nivel 4.	Dónde se disputaron los Juegos Olímpicos en el año 1992",
    choices: ["m.	Tokio", "n.	Rio de Janeiro",  'o.	Barcelona', 'p.	Londres'],
    answer: "o.	Barcelona",
  },
  {
    category: 4,
    question: "Nivel 4.	Cuál es el río más largo del mundo",
    choices: ["m.	Amazonas", "n.	Nilo",  'o.	Misisipi', 'p.	Yangtsé'],
    answer: "m.	Amazonas",
  },
  {
    category: 4,
    question: "Nivel 4.	De qué estilo arquitectónico es la Catedral de Notre Dame en París",
    choices: ["l.	Barroco", "m.	Romanico",  'n.	Renacentista', 'o.	Gotico'],
    answer: "o.	Gotico",
  },
  {
    category: 4,
    question: "Nivel 4.	Cuánto vale el número pi",
    choices: ["m.	3.14169", "n.	3.15987",  'o.	3.14159', 'p.	3.14158'],
    answer: "o.	3.14159",
  },
  {
    category: 5,
    question: "Nivel 5.	En qué año viajó al espacio el primer ser humano",
    choices: ["q.	1961", "r.	1980", "s.	1971", "t.	1959"],
    answer: "q.	1961",
  },
  {
    category: 5,
    question: "Nivel 5.	Quién fue el presidente de España que gobernó desde el año 2011 hasta el 2018",
    choices: ["q.	José Luis Rodríguez Zapatero",  "r.	Pedro Sánchez Pérez", 's.	José María Aznar López', 't.	Mariano Rajoy'],
    answer: "t.	Mariano Rajoy",
  },
  {
    category: 5,
    question: "Nivel 5.	Cuál es el metal más caro del mundo",
    choices: ["q.	Oro", "r.	Platino",  's.	Rodio', 't.	Paladio'],
    answer: "s.	Rodio",
  },
  {
    category: 5,
    question: "Nivel 5.	Cuántos años tiene un lustro",
    choices: ["p.	10", "q.	5",  'r.	20', 's.	15'],
    answer: "q.	5",
  },
  {
    category: 5,
    question: "Nivel 5.	Quién inventó la imprenta",
    choices: ["q.	Johannes Gutenberg", "r.	Thales de Mileto",  's.	Thomas Edison', 't.	Benjamin Franklin'],
    answer: "q.	Johannes Gutenberg",
  }
];
